(唔好打) 中駐英大使劉曉明 : 勿以19世紀殖民戰爭方式欺負中国

新冠肺炎疫情在全球蔓延，多國質疑中國對疫情訊息的透明度，美國更有地方就疫情起訴中國索償。中國駐英大使劉曉明表示，中國沒有掩蓋疫情，警告美國不應試圖以讓人想起19世紀歐洲殖民戰爭的方式，欺負中國。

劉曉明周四（23日）出席一個網上座談會時稱，中國是最早向國際社會報告疫情、最早取得疫情防控重要階段性成效的國家。

他表示，聽到很多關於中國掩蓋事實的猜測和虛假信息，這些都不是真的。他強調，中國政府非常透明，分享數據的速度也非常快。

對於有地方起訴中國，劉曉明表示，這是十分荒謬。他說，一些政客想要扮演「世界警察」的角色，但強調現在已不是「砲艦外交」的年代，中國更不是半殖民地半封建社會。

「這些人認為他們可以欺負中國與世界。中國不是美國的敵人，但如果把中國當作敵人，就是找錯了對手。」他說。

https://china.hket.com/article/2626991/%E9%A7%90%E8%8B%B1%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E8%AD%A6%E5%91%8A%E7%BE%8E%E5%9C%8B%20%E4%B8%8D%E6%87%89%E4%BB%A519%E4%B8%96%E7%B4%80%E6%AE%96%E6%B0%91%E6%88%B0%E7%88%AD%E6%96%B9%E5%BC%8F%E6%AC%BA%E8%B2%A0%E4%B8%AD%E5%9C%8B

一堆謊言 睇下邊個信囉

好快佢就知起20世紀外國會點欺負蟈

唔好打我

睇黎真係好驚而家唔係得美國喎，全世界都有組織陸續索償

放毒整到陷球產
叫人唔好還拖

找錯了對手?
都係既...高elo打贏低elo都唔會點升分架啦

又話俸陪到底既？

警告喎
我真係好撚驚呀

中共知大鑊就拿拿聲交最大個位人頭比歐美順番條氣啦

100年1次祭典

他表示，聽到很多關於中國掩蓋事實的猜測和虛假信息，這些都不是真的。他強調，中國政府非常透明，分享數據的速度也非常快。
淨係呢句都知你講緊大話啦屌

笠你幾萬億
咪比你話返兩句囉

而家係極權社會 唔係半封建社會

喂 唔係話 絕不怕打咩
咁撚好打唔係唔抽呀
戰狼喎 雖遠必誅喎
依家縮到入老母閪度嘅

打啦 好悶呀

咁以13世紀蒙古嘅戰爭方式

摩連奴既19世紀足球論？

咁以紐倫堡方式?

講道理果D國家佢真係唔驚，爛仔國家肯定驚。

而家係21世紀

中駐英大使不代表支國

你蝦人就得 你仇視人就得
邊有咁嘅道理
找數喇地球毒瘤

又妄想被逼害症
黎返次百國聯軍就啱啦
盡情羞辱呢個支那國啦

找錯對手？都係既中共廢咁多

國際關係就係咁玩, 係支那蠢到以為可以搞亂個場
乜撚都唔識, 又搞dna又搞病毒, 全無道德可言
依家搞到冚球停頓, 死十幾萬人, 全世界唔用導彈對撚住支那lock-on算好彩